\sloppy

% Настройки стиля ГОСТ 7-32
% Для начала определяем, хотим мы или нет, чтобы рисунки и таблицы нумеровались в пределах раздела, или нам нужна сквозная нумерация.
\EqInChapter % формулы будут нумероваться в пределах раздела
\TableInChapter % таблицы будут нумероваться в пределах раздела
\PicInChapter % рисунки будут нумероваться в пределах раздела

% Добавляем гипертекстовое оглавление в PDF
\usepackage[
bookmarks=true, colorlinks=true, unicode=true,
urlcolor=black,linkcolor=black, anchorcolor=black,
citecolor=black, menucolor=black, filecolor=black,
]{hyperref}

% Изменение начертания шрифта --- после чего выглядит таймсоподобно.
% apt-get install scalable-cyrfonts-tex

\IfFileExists{cyrtimes.sty}
    {
        \usepackage{cyrtimespatched}
    }
    {
        % А если Times нету, то будет CM...
    }

\usepackage{graphicx}   % Пакет для включения рисунков
\DeclareGraphicsExtensions{.jpg,.pdf,.png}
% С такими оно полями оно работает по-умолчанию:
% \RequirePackage[left=20mm,right=10mm,top=20mm,bottom=20mm,headsep=0pt]{geometry}
% Если вас тошнит от поля в 10мм --- увеличивайте до 20-ти, ну и про переплёт не забывайте:
\geometry{right=20mm}
\geometry{left=30mm}



% Произвольная нумерация списков.
\usepackage{enumerate}

\setcounter{tocdepth}{1} %Подробность оглавления
%4 это chapter, section, subsection, subsubsection и paragraph
%3 это chapter, section, subsection и subsubsection
%2 это chapter, section, и subsection
%1 это chapter и section
%0 это chapter.

\usepackage{booktabs} % Включает пакет с таблицами, как в научных публикациях (генерация таблиц - http://www.tablesgenerator.com/)

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{cyrtimespatched} % Включает пакет с нррмальными русскими шрифтами
% macro to select a scaled-down version of Bera Mono (for instance)
%\usepackage[scaled]{beramono}
%\renewcommand*\familydefault{\ttdefault}
%\usepackage{FiraMono}
\usepackage[defaultmono]{droidmono}

%\usepackage{inconsolata}

\definecolor{listinggray}{gray}{0.5}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{1,1,1}
\renewcommand*\lstlistingname{Листинг}
\lstset{
	backgroundcolor=\color{lbcolor},
	tabsize=4,
	rulecolor=,
	language=matlab,
	%basicstyle=\BeraMonottfamily, 
  %basicstyle=\scriptsize,
	%basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	%basicstyle=\normalsize\fontencoding{T1}\ttfamily,
	basicstyle=\footnotesize\fontencoding{T1}\ttfamily,
  upquote=true,
  aboveskip={1\baselineskip},
  columns=fixed,
	%columns=flexible,
  showstringspaces=false,
  extendedchars=true,
  breaklines=true,
	mathescape=true,
  prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
  frame=single,
  showtabs=false,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  %identifierstyle=\ttfamily,
  keywordstyle=\color[rgb]{0, 0, 1},
  commentstyle=\color[rgb]{0.133, 0.545, 0.133},
  stringstyle=\color[rgb]{0.627, 0.126, 0.941},
}